(長文抒情) 今日終於搞掂媽咪嘅身後事

利申先 我唔係當連登係Facebook，只不過想搵一個無人識我嘅地方 抒發下我嘅感受，希望大家屌得細力啲

2021年2月6日，今日媽咪你出殯了 亦都火化了，意味著我真正咁失去左一個最錫我嘅人。至我出世有記憶到宜家，你一直都係一個好盡責嘅媽咪，我幼稚園 小學 中學 到宜家出嚟做嘢，你都無微不至咁照顧我 比最好嘅嘢我，到我反叛期嘅時候 我同你都可以話係日日都嘈交 只係覺得自己好叻好醒，你根本都唔明白我...但我可嘗有試過係你立場度諗..但雖然係咁 你都會主動問我今晚食唔食飯，你嘅包容同偉大係我永遠都學唔到。

可幸嘅係，大個嘅我開始無再同你嘈 開始識係你角度出發，亦都開始好怕有一日 我會失去你，所以每次我有得許願嘅時候 我等一句就係想你同老豆都身體健康，至少活到85歲 陪多我幾十年..我真係唔貪心唔洗去到長命百歲 但點解去到40幾歲就拎走左我媽咪...點解一個咁好咁錫自己仔女嘅人就咁早死，林x啲仆街就咁長命！

記得你入醫院前一晚，我零晨坐係廳到 望住你個肚痛到面型扭曲，我真係好驚 我情願陪你坐多一陣，係你身邊陪下你..因為我真係唔知有咩可以幫到你..你叫我入去瞓 唔好阻你 但點估到依次係最後一次陪你..

係你入左醫院幾日 因為疫情我無得去睇你，我每日都打俾你 聽到你一日比一日精神，身體各方面嘅指數都正常，我諗住你都差唔多可以出院 但可惜係最後一日照胃鏡之後 情況就立刻轉差，到我上去搵你嘅時候 你已經準備入手術室，而手術進行左半個鐘 醫生就出嚟叫我有心理準備 你應該過唔到今晚..入去之前你仲叮囑我哋 記得幫你叉電話 大概你都估唔到自己會咁....我點可能有心理準備。醫生問我 會唔會想俾你醒翻同我哋傾下偈 交低身後事，我最後決定咗俾你醒翻。但我無諗到 你要接受個咁殘酷嘅現實..每次睇到你寫低問醫生 有無人可以幫到你 有無辦法生存落去 唔照胃鏡係咪無事..到我入病房 你好淡言咁同我講 原來小腸壞死哂 你要生性做人。我個心就好痛 痛到好似唔識再跳咁，我咩都幫你唔到 你咁無奈 無人可以幫你分擔 我真係好無用...最後你好叻女咁捱到第二日嘅晏就 講左聲我走了 之後好辛苦都望左我哋一眼 眼角仲要流住眼淚，嗰個不捨嘅目光 我永遠都唔會唔記得...

係失去左你嘅依段日子，老豆嘅嗌生嗌死 細佬嘅稚氣，我無疑要撐住屋企，我無得冧 因為我仲有好多嘢要做，我聽得最多嘅係 親戚們都叫我睇住老豆 我一定要撐住..開始我變得盲目去做所有身後事 可能係我未接受到 又或者我唔可以係老豆面前失控..但做咩個心都好似缺少左啲嘢咁..

到今日真係搞掂哂啲身後事，我望住你 我啲眼淚就自己流落嚟 忍都忍唔住，我個腦就諗起我哋一齊生活嘅點滴 一齊睇直播一路屌死黑驚 我放假去搵你食lunch 你每日都Whatsapp我翻唔翻嚟食飯...我真係好唔捨得你..到火化個陣 我望住粒綠色制 我真係唔想禁 一禁即係你唔會再翻嚟 我無得再同你傾偈 無得再攬下你...終於 所有嘢都完左，日子都係照樣咁過 但我已經無得再搵你...

我好掛住你....

Sorry for 1999

節哀順變

點解好地地會小腸壞死？另，保重，路阻且長，但你一定可以走出陰霾

節你老母哀順你老母變，難撚聽過粗口，最撚hea 9人既安慰

巴打 保重

因為佢以前做過手術 小腸有郁到 所以打左kick都唔知..

Take care
願樓主媽媽一路好走
節哀順變

好好照顧在生嘅家人

記得你入醫院前一晚，我零晨坐係廳到 望住你個肚痛到面型扭曲

咁嘅情況其實應該叫救護車入醫院。。。
唉 唔知點講好 怪你都冇意思 RIP...

請示範

欣賞樓主大個咗識得珍惜媽媽，唔係好多人做到. 成熟咁好好處理後事再發洩情緒出嚟，已經好叻.

樓主媽媽好幸福
樓主爸爸同樓主一樣好難接受呢個事實，唔好怪佢崩潰，每個人面對突如其來嘅事反應都唔同. 俾啲時間大家

希望樓主同家人好好發洩哂負面情緒出嚟，繼續健康生活下去

加油

加油 rip

加油
最近我都經歷類似傷痛，好老套講
時間會沖淡一切
Take care

rip

樓主加油，失去最親初期你可以好堅強咁撐住，但係當時間耐咗你會好唔習慣咁少咗個親人，呢個時間先係最傷心嘅時候，記住想喊就比自己喊。

樓主保重

樓主加油

人到廿歲尾越黎越驚見到呢啲post
樓主保重

抒發到出嚟係一件好事

請巴保重，你媽咪泉下都想你好好地活下去。
多謝你把悲哀的心情寫出，我媽咪過世時我沒有勇氣去面對外界，孤獨的傷心了好一段日子。
請巴節哀。

你幾時入去殯儀館兜個圈逐個屌
人哋起碼都叫安慰緊樓主
你喺度屌人你好意思咩

已經叫左 只不過佢好唔鍾意入院
又睇左私家 想試下先..

想問吓你幾多歲？
私家係咪淨係比止痛藥你？
其實你大概都估到呢啲情況
一定要做手術食藥冇用㗎啦。。

辛苦了
好好休息

Death ends a lift not a relationship - Mitch Albom

樓主加油 能夠抒發喺好事 好好睇住你爸爸

Stay strong
加油

媽咪麵

嚇死我 仲以為係媽咪麵身後事

巴打 撐住，想喊就喊啦

老實講幾日可能唔係差好遠
死腸真係可以走得好快
見過便泌一星期 然後壞死曬
私院唔肯收 公立開刀已經攪唔到
真係要留意下屋企老人家大便習慣

ching 保重!

保重

i know that feel....猶其仲要係老母

因為我之前同佢去私家照過胃鏡 佢係個胃孔比較窄
所以食得太多就好易胃發炎..所以我哋都輕視左

多謝咁多位巴打 本身諗住搵個地方呻下
真係要好好珍惜眼前人

巴打 加油啊

睇錯咗 媽咪麵

btw, rip

Take care

保重 撐住
節哀順變

佢腸塞嘅原因係因為照胃鏡 放左啲氣入胃，但唔知佢腸已經有kick 根本出唔到，等到晚上開刀就已經太晚....

take care巴打

樓主加油 你媽媽在天之靈會保祐你

sad

睇錯媽咪麵 btw rip

你往後嘅人生過得快樂
你媽媽會感到安慰

你老母死果日
我同你講屌你老母囉

樓主加油

我老豆本身健健康康住老人院，但自從上年二月武肺開始，老人院「謝絕探訪」就愈來愈差，最後仲突然間走咗

每次見到諗起都好唔好受，捱咗幾個月先平伏到心情

都係果句 珍惜眼前人喇

咁點解無去照全身先既？或者叫唔叫醫療失誤/意外
唔係八卦，呢排屋企人要做手術都有d擔心

Take care
樓主加油！要好好做人啊！

呢度唔撚係你fb

保重...

樓豬加油

Take care, 一生平安

個種心痛係形容唔到
我都好掛住你阿爸爸。。。

RIP, 我都好怕呢日到

睇喊咗

加油樓主
伯母都希望你生活幸福,頂住啊

Tc bro

唔好意思，一次過睇唔晒篇文，係條街差啲流左啲馬尿出黎。要好好生活師兄，有啲野永遠都會係心入面，希望你好返可以見到晴天。

RIP 加油樓主

保重
睇到眼濕濕， 樓主加油！
大家真係要珍惜眼前人

Take care 巴打

加油take care
auntie rip

一路睇一路流馬尿
保重呀

I know that feel
我媽都係最近走左
個個親戚都好擔心我地
又叫我地睇住老竇
有一刻我好嬲媽媽就咁走左乜都冇講低
嬲佢就咁走左掉低我
嬲自己都未做得好佢個女 佢就走左
每日返到屋企見到佢成日坐嗰個位冇人再坐喺度
食飯已經在冇可能一家人齊齊整整食
好傷心 好痛
有一刻我都好想跟住佢一齊走
但我知佢唔會想
唯有同自己講佢唔會再痛唔會再唔開心
我一定要俾佢走得安樂
但一路處理佢啲後事
我就覺得好崩潰
你生活入邊做嘅每一樣野都會諗起佢
諗起以前返工有啲咩搞笑野都會同佢講
買左件衫又會着俾佢睇
依家我唔知仲可以同邊個分享
原來世界上最錫我嘅人咁就走咗
但我琴日係另一個post度見到有個爸打講得好啱
照下鏡望下自己 同佢似唔似樣
我就係佢嘅生存過係呢個世界上最大嘅證據
我同自己講我做唔到好似媽媽一個咁好嘅人
但我會盡力去學佢做一個好嘅人

公院十個醫生有八個都仆街嚟
特別係啲老屎忽
見你正正常常死唔去就唔會再理你

巴打cheer up

加油保重

哇個巴打講嘅嘢睇到我喊咗
樓主同層主都要加油

RIP

節哀順變

但係想問下點解小腸打kick會咁短時間內壞死？
因為我以前都做過小腸手術，有試過因為腸黏連肚痛到仆街最後要做手術，但係都未至於到小腸壞死

巴打，保重，其實佢係另一個世界望緊你，你唔使咁傷心架

Rip, heads up brother

樓主保重
希望大家身體健康

樓主保重 要好好照顧自己

成日覺得自己好冷血
一睇到樓主講到伯母講左聲我走了，即刻眼框濕晒

睇到呢d post
總會眼濕濕
要堅強
你媽子會係天上好好保護你

樓主要堅強

保重
媽咪喺天上面繼續睇住你保佑你

樓主節哀順變

其實幕後兇手係個醫療制度有問題同資源比唔夠

巴打take care

睇到我都好掛住屋企人
利申留學中

保重 有需要可以隨時出聲 大家會盡力幫你

巴打保重。節哀。

巴打，努力

路仍必須走
最緊要做好本份，睇住老豆，老媽子會係上面睇住你地

節衷 保重

我都好難想像自己媽媽走左，自己會點。
巴打要加油

加油阿撐住阿

睇到眼濕濕
樓主同屋企人都要保重
你媽媽嘅愛會一路陪住你地的

節哀順變
保重

呢個死柒頭睇黎GME輸身家先入黎人地個po亂吠。

巴打 撐住丫 有咩事可以上黎呻下搵下幫手

巴打，
希望你可以快啲過左人生呢個大難關，
有需要就上登圍爐啦放下自己啲情緒，
有時連登都有愛㗎。
生老病死難以避免，你媽媽仍然係你心裡面的。
祝福你同其他屋企人平安，
節哀順變。

安息

樓主保重
Time heals

樓主保重 珍惜眼前人 爸爸 親戚 細佬
Take care 有咩事都可以再上黎抒發

Rip

樓主 加油

節哀順變 Rip

完全明你感受
雙親幾年間內相繼離我而去
真正瞭解'樹欲靜而風不息,子欲養而親不在'
老套都係果句,要珍惜眼前人
你自己都要保重

樓主 你撐到依家已經好叻
希望你可以好好活下去 伯母在天之靈會感到安慰

巴打Take care

你係到屌 又見得好尊重人咩
叫樓主節哀關你撚事咩

保重，媽媽會守護你的，撐住！

拿拿拿..GME係我, 呢個另一個人黎
GME唔關佢事的

樓主，搵個人傾訴吓，想喊嘅話就喊出嚟啦，會舒服啲架。
我明白失去咗親人會好痛苦、好唔慣、同好難接受，但係記住你都有自己嘅生活要過，所以難過完之後都要學識點樣收拾心情去適應未來嘅日子。
如果真係覺得好辛苦但冇渠道抒發情緒嘅話，呢到有好多巴打絲打陪住你架。
幫唔到你啲咩，但希望至少畀到心靈上嘅支持畀你。

樓主頂撚住呀

保重，節哀

Take care巴打

睇咗少少已經唔夠膽睇 好怕面對呢啲嘢 承受唔到 樓主節哀順變

我睇到 媽咪麵 身後事... 樓主睇開啲

保重呀巴打

巴打保重

人生唔如意事,十常89
我上年都好撚黑,有好多野唔可以睇開架
老套說話都要講句,頂住呀,搵多D野消耗分散注意力
慢慢就無咁痛

兩隻都係狗 唔洗爭

想喊就喊喇 頂住！
媽媽係天上面睇住你

睇錯媽咪麵後事

加油
相信你能走過
唔好覺得要一個人揹起哂所有嘢
多d搵朋友長輩分享你嘅需要
照顧其他人，都要照顧埋自己

我好明白做咩個心都好似缺少左啲嘢咁既感受，個心就好似一幅唔完整既拼圖，以後都唔會搵得返唔見左果一塊。
唔開心係好正常，唔好逼自己，記得要對自己好D。

巴打同屋企人都要保重

公立班垃圾醫生所以我好支持引入大陸醫生
你班仆街最好位都無埋,態度差做野HEA

lm

你媽咪有所愛之人記掛住佢, 唔會孤單
樓豬自己都要調整心態, 生老病死必經之事
你同你媽咪只係暫時分開一陣, 終有一日殊途同歸

睇彩數 私家都唔好得好多
試過睇專科用手禁兩禁就話無野
重問我咁宜家想點

巴打辛苦了 加油

一句講晒公家岀事都有公家保險包
私家起碼都係拎自己個名岀嚟做

唔係話私家冇仆街 只係公家特別多
(收貴你當唔當衰嘢就因人而異喇)

加油，努力振作，你身邊仲有其他屋企人，好好珍惜佢地

引入大陸醫生咪仲衰
連試都考唔到
你覺得會好？
你病左記得去大陸醫

RIP 呢日總會到 但永遠都唔會做好心理準備

加油 講唔到安慰說話

珍惜眼前人

take good care

要加油！要珍惜你要珍惜既人，唔好錯過！唔係都唔知有冇機會再⋯⋯⋯錯過就後悔！人生得一次！我學會了

巴打 加油

咁痴線,發覺好多醫生都解決唔到
成日講無原因

樓主加油，要振作

樓主保重 撐住

樓主撐住

牛逼

佢話有照... 但小腸個位好複雜 好難睇得清
要開刀先得 但開左嘅結果就係咁

Sorry

唔想醫你唔想煩咪唔解釋囉
一陣解釋完又俾你追撚住嚟問
香港醫生執業試咁撚柒難考，我就真係唔係幾信佢哋唔識醫啦

絲打 我完全明白你嘅感受..但你真係要撐落去
你傷心 但你老豆會更加傷心 佢唔單止失去一個親人 亦都失去一個愛左幾十年嘅人..我都係咁同自己話 我無崩潰嘅時候...

你最尾個句 講得好好 我地一齊加油，唔好令媽咪係第二邊都擔心我哋，遲啲去到佢身邊 再聽佢贊多一次我哋乖仔/女

腸塞係好可以係好短時間壞死 醫生話依類情況係最緊急

我媽咪都係十幾年前生過cancer，個陣好彩發現得早 救得翻 但之後嘅日子 身體都比較差，所以你要好好錫媽咪 唔好比佢太操勞！

保重身體，節哀

樓主保重，加油

睇到都好sad.....加油，好好照顧自己同家人，有咩想傾呢度好歡迎你

巴打加油 同你細佬一齊好好照顧呀爸
珍惜眼前人

好好保重
明白好難過
要俾多d時間自己適應
唔好逼自己堅強
離開痛苦對樓主媽媽黎講 係唯一安慰

照胃鏡 到佢要開刀個陣
相隔咗幾耐？
聽落似係照完胃鏡 條腸kick咗
然後過多幾日 先肚痛？

take care bro
好好照顧屋企人 有唔開心一定要搵人傾 唔好收收埋埋

樓主 你好叻女
辛苦喇 媽媽在天之靈一定會好安慰
你要加油 只要你記住媽媽
媽媽永遠都會喺你嘅記憶裡 心中陪住你
好好過之後嘅日子 珍惜媽媽俾你嘅生命
你過得好 媽媽會好開心

唉 我一路睇一路喊
媽媽過幾日都要入院照腸鏡
唔知點解我突然間好驚
呢一秒好想衝岀廳攬住媽媽
但我唔敢 驚嚇親佢 然後唔照

每次見到呢d post 都唔想睇..因為都好驚有呢日..我知點都會有
對唔住我無睇哂你講既野
但巴打...加油...

其實佢本身胃痛 食流質都會胃痛。之後入左醫院，做左好多檢查 又影埋rt，醫院都話發現唔到有咩事，咁醫院都有keep住俾消炎藥佢食，去到照胃鏡前一日 已經可以食翻嘢又精精神神。醫生都話唔洗照胃都得 點知我媽咪又想照埋 想睇下更加清楚胃有無事。醫生照嘅時候 發現我媽胃孔好窄 就放左個環係個胃孔，個咁樣打多左氣入去，之後佢成日都好脹好痛 痛到成日無聽我電話 我上到去睇佢 佢個樣係仲痛過入院前。之後都有keep住做左2個檢查 都搵唔到個脹痛原因 之後到夜晚有醫生打俾我 想開刀睇清楚啲，咁我媽之前做手術已經捱過一刀 佢唔會要想開，所以我問個醫生 個情況係咪好嚴重 一定要開？個醫生又話 照宜家情況睇未算好急 如果佢排到氣就無事 唔係就有機會條腸會發炎壞死，我媽都偏向試下自己排...之後我諗半個鐘後左右 我媽又好痛 仲有低燒，之後就決定開刀....

人真係好化學
呢刻擁有，下一刻就失去

多謝你 不過我係巴打

連登fb

希望你打完長文出嚟，真係可以抒發到情緒
你媽媽會用另一個形式再睇住你㗎
唔好再傷心

話醫唔到,不如係成個西醫體系都好廢
皮膚科一律都係類固醇皮膚敏感居然話無原因

黑警殺人

屌你老母。

撐住呀

(抱抱

保重呀
睇到我喊左

we are with you

樓主加油 你媽媽永遠都會係你心入面陪住你❤️

得啦得啦，係唔係覺得自己好撚型啊屌你老母

樓主,保重

樓主保重🙏
呢度大家都支持你

Rip! 樓主stay strong

多謝大家 我媽咪成日都話 覺得好對我哋唔住，比唔到好嘅嘢我同細佬，驚佢一走左 留低好多負擔比我哋..但我想講 你已經比左一樣最好嘅嘢我哋 就係一個一百分嘅媽咪 你留低嘅 係⼀段段好珍貴又開心嘅回憶。其實我唔係好講得出叫你一路好走...因為我一啲都唔想你走...

樓主節哀

保重啊... 總有一日會再見的

我以為話終於搞點媽咪麵嘅身後事

講出嚟會舒服啲！你要頂住！ 我明呢個時候你擔子會好重，但都要搵下朋友，放鬆下自己

個時我禁完制即刻喊到

樓主保重。唔開心上嚟傾吓。人長大咗，就要面對種種分離。我都經歷咗4，5次，第一次爸爸過身時真係好難受。需要時間慢慢適應。好好同家人活下去。你媽咪在上天會守護你們的

巴打要加油呀！！

唉...真係天意弄人..
本身想照埋落去 想睇清楚咩事..但變咗個主因..
樓主加油
我覺得 最起碼 走之前 你同媽媽有講過野
我幾年前都經歷同一樣野
最可惜嘅係 當時我爸爸已經昏迷咗
直到走之前 我都聽唔到佢把聲
到今時今日 我覺得自己仲未走到出嚟
唯有同你講句 共勉之

樓主保重 同埋撐住
你好叻㗎啦！

睇到眼濕濕
樓主一定撐得好辛苦 你已經好叻
你要好好保重

Take care 尤其每逢佳節倍思親 我媽媽係上年9月走左

間唔時發夢都會見到佢 希望你都可以見到

睇到呢個post 我即刻whatsapp返岩岩嘈完交嘅阿媽
thank you and sorry and rip 樓主

有冇人為嘅醫療失誤？

呢個真 細個十幾歲見到呢啲嘢都無乜感覺
人大咗一唸起呢啲遲早會燒到自己身就好怕

唉 真係要珍惜身邊人

我媽都係病左好耐
因為最後係我主力照顧佢
佢成日都同人講好咗自己生左咁乖既女
對佢好好 有時又會同啲阿姨講覺得拖累左我
我真係好想有機會再同佢講 你呢世都冇拖累過我
如果冇你我乜都唔係
我都講唔出一路好走
但係我唔想佢做牽掛住我哋
如果佢真係可以一路好走唔再俾我哋拖累
已經係我唯一可以幫佢做到嘅嘢
媽咪我好掛住你好愛你
我都要努力繼續生活落去
要比以前更加努力
因為我冇左世上最錫我既你係背後繼續支持我啦
對唔住呀巴打騎劫左你個post

睇錯麵咪媽

樓主保重

珍惜眼前人，多謝你嘅分享

珍重

有都唔會入到醫生數
最後會變醫療事故

睇到我眼濕濕

真係生死有命

我明白 祝樓主媽媽安心上路

你要撐住

你都加油 我諗依啲傷痛 一世都唔會走到

保重呀

點解咁都可以有負皮

香港就係多咗你哩d咁既人！

有咩事唔好收埋
記住搵下朋友陪又好
祝你早日走出傷痛

我都好希望可以係夢見到佢 好好再傾下偈 攬下佢..

一定會 瞓前睇多d 佢嘅相 聽佢嘅vm

樓主幾大？好同情

節哀順變，樓主好好照顧家人同自己以報答媽媽

你都好堅強，咁有勇氣打呢篇文出黎，生老病死雖然人之常情，但自己最親的人走一定好傷心，時間會幫倒你

我都唔知..

如果係咁
有機會佢本身條腸已經打結
先會咁痛同排唔到氣

相信我，佢永遠都係你身邊睇住你

睇錯左媽咪麵
保重

真係 欠左媽咪嘅只有做仔女嘅我哋...

人為嘅醫療失誤

我每晚都會睇下同佢嘅whatsapp對話先瞓 但淨係見過佢2次

25歲..

好開心可以幫到你同你媽咪

樓主加油睇到我都喊咗你真係好叻好叻
你媽媽一定好驕傲有你
要適時抒發情緒

頂住

我呀媽都係十年前生cancer 但走左
睇完樓主篇文喊左出黎
呢d傷害真係十幾年都抹唔走

巴打加油, 節哀順變

樓主節哀順變，加油

係 但我會怪醫院點解入左醫4日都check唔到...

唔知講咩好
樓住加油，好好生活落去
唔好令你媽咪失望，我諗係對你媽咪最好既禮物

成件事好突然 好恐怖 樓主 你要加油

樓主加油 我個時19歲媽媽走左
我本來已經係單親家庭
個時好彩係另一半黎陪我住

一轉眼又十幾年 原來死左就係屋企永遠都見唔到佢
有時仲幻想一打開門有佢係度

有時仲試下偷偷地打番比佢個電話number
睇下有冇人會聽

巴打振作+保重！

睇過本書，講人生/父母跟仔女，其實就似一齊搭長途火車，有人上上落落，父母唔能夠同仔女搭哂全程，但就會將之前的風光講比仔女聽，然後一齊開心心搭一同經歷，時候到了父母到站就要落車，仔女就要繼續向前行，帶著回憶向前走。

巴打，希望你心中的思念成為你走下去的動力，加油！

小腸照x光，係好難睇得好清嘅，只可以大概睇個概況
你媽媽呢單野，祝樓主節哀順變
我睇都睇到眼濕濕
一日唔封新移民，一日唔增加醫療資源
真係會令好多人有事得唔到及時嘅治療，排期做胃鏡都排到2046咁濟。。。
腸kick呢啲，真係要用胃鏡睇先睇得清
做一個胃鏡，其實好短時間，但係香港嘅醫療體系真係承受唔到不斷膨脹嘅人口。。。仲要cut醫療資源。。。
最衰都係仆街政府

呢句真個陣老母就死個主診醫生又咩都唔講 係要嘈到顧問醫生出黎先講下咩情況

好好照顧自己

禁掣送入去真係

好撚痛，我feel到。。。

樓主節哀順變

Rt係？

個陣我都禁唔落 係殯儀d人捉我隻手禁

喊到停唔能到失哂控

嗰兩個檢查係乜？
想研究下
如果樓主唔想提返起 可以無視我

我都有諗 一打開門佢會唔會好似平時咁坐係廳到睇股票 大大聲開住直播，問我今日翻工點 有無人恰我..我仲會用佢電話whatsapp 自己，望住個通知寫住媽咪 ff下..但個現實真係好痛好殘酷

節哀順變 巴打

有個咁好的媽咪係幸運的事，希望佢帶比你溫暖的回憶成為你日後心入面的避風港

十幾年前未有wtsapp連媽咪既聲同msg都無
一睇完你個post就喊左出黎我知我地講咩都無用
你睇我十幾年都仲喊就知呢一世都唔會唔記得

但只願你同我媽咪都無病痛咁係第2個地方生活
我地最後都會重遇

醫生都係話x光 同抽組織 驚cancer 復發

I know that feel bro
我媽會響上面陪你媽了
放心

你都要好好休息！

保重 take care

巴打請堅強撐住
我知你做到ga
情緒人人都會有 應承我 傷心過後要重新出發
不負你媽媽所望

我三十中都開始諗緊

睇完樓主打篇野我都諗起老母 佢都好後生走左仲記得做法事個陣要捧住佢個位過金橋銀橋 隻手沉到真係好似抱住老母咁成晚就係不停狂摺金銀同上香 去到第2朝擔幡買水入後堂幫老母洗面個陣 真係爆喊哂出黎 因為係最尾一次近距離見到老母

老母死個陣同樓主相似，又係張開眼望左仔女們一野流滴眼淚就走左真係feel到個下佢就離開左。依家陪住個囝玩見到樓主篇野都流左馬尿 樓主加油

睇到喊左 巴打加油 你媽咪既愛成就左依加既你

負評都呃

Rip 樓主加油！！

係 日子都係要過 但你媽媽唔係消失左 只係轉左場係你心入面
加油

小小的羊兒想起媽媽
想要手牽手一起回家
可是那一雙手已經變成了翅膀
飛到牠看不見的地方
小小的羊兒抬起頭望
想念在天空張起了網
有一天牠總會回到媽媽的身旁
在那之前要保持勇敢
在那之前要保持勇敢

我相信一定會再見到媽咪.

加油喎唔好傷心太耐 你媽咪應該最想見到你地開心的

我都好明白禁制個一下...

Take Care

早兩日仲同親戚講
有多片同相同聲留低 已經好好

有黃媽媽好幸福

For樓主

看著疾病不斷侵蝕你的生命 多想讓時間暫停
讓你再感受多點溫馨 你鬆開了雙手
帶走你的溫柔 連說聲再見的時間都沒有

只希望你能快樂 永遠無憂
所有的幸福都在你左右
你鬆開了雙手 帶走你的溫柔
我們還會相親相愛到永久

真係 佢仲激進過我

巴打保重 我支持你

係媽媽細細個就身教言教話比我聽咩叫尊重自由同民主
好慶幸我有同自己立場一樣既父母

因為爸爸唔㩒得
我應承左個日要做晒呢啲野
但我好驚我會崩潰

請別告訴喪親者「每個人都會死，請節哀順變」

很多時候，不多說話反而是更好的存在與陪伴。如果他願意多聊，就多聽。和他共同分享對亡者的回憶、和他回憶你們和亡者的點點滴滴。如果他不願多說，請給他一個獨處的空間。

同叫人唔好唔開心有異曲同工之妙

巴打保重
打長文去抒發下啱架啦, 唔洗理啲on9連登仔
睇你篇文睇到想喊
最緊要做好自己, 唔開心就喊, 唔好死頂
等auntie唔洗擔心你地
我相信佢會一直睇到你架
life must go on

禁完制個下好似自己送走佢咁
仲要聽到燒到滋滋聲 一定好痛

絲打你第日一定會有一個美滿嘅家庭
伯母在天一定會好安慰

其實你同媽媽關係咁好
雖然你地一齊嘅日子比其他家庭少，但你地擁有嘅美好回憶已經多過人
建議你沉澱下，之後寫封信俾你媽媽，當係一個closure
個心會舒服啲

老母話唔想死但係幫唔到佢。

你媽咪先4十幾，我估你都唔大得去邊。
容許我叫你聲妹妹/細佬，我呢刻真係好想攬下你

你已經做得好好。幫爸爸處理左一件咁辛苦ge事，想喊就大聲d喊。千萬唔好收係心裡面

辛苦你了

一路好走 樓主要保重身體

巴打節哀順變，她知道的

加油
相信媽媽一定會守護你哋
Take care

我唔知你相唔相信有靈魂嘅存在，我自己就相信嘅，我亦都相信你媽媽會係第二個空間到一直睇住你同你家人加油啊

RIP
樓主全家撐住

樓主加油！你都要好好生活落去啊！
你媽媽係天堂都會睇住你同爸爸架🙇🏻‍♀️
佢只係換左個方式陪伴你💗

take care

有一個比父母更愛嘅屋企人前幾日過身，大家一齊生活咗二十幾年。 我到宜家仲未接受到呢個事實。 成件事太突然。 明明下午仲傾過幾句計，凌晨就過身。 平時我對佢正常啦，但回望返，其實我可以對你更加更加好。 對唔住。

喊到我收唔到聲
I feel sorry for you

睇完你呢篇文， 就諗起我婆婆， 我婆婆都係肺癌離世， 入院到走個下兩個月都無。嗰陣真係喊到仆街， 隔左兩年到而有時個心都會愀住愀住，所以之後發誓要對其他屋企人都要好好好好， 有時間都一定會陪佢地， 就算之後佢地走左， 都唔會令自己有遺憾。

我老母個陣入院 係到話未必過到呢關 我地話咪傻喇當抖下 跟住去私家照CT 照完話無事 個陣大家都鬆一口氣 點知係惡夢開始

有冇話咩徵兆同埋做完手術幾耐係咁
之前做手術個醫生有冇搞錯 咁都得
即係你媽媽原本可以冇事

當人生有左遺憾時，就發覺所有事唔係理想當然，喊就盡情喊，珍惜身邊每一個人，唔好再比自己有遺憾

今年廿到尾 媽媽將近60
先發現我同佢既時間唔係淨返幾多
好彩就30年 唔好彩就突然身體有事
我真係唔敢幻想無左佢既世界會點

希望媽媽可以一路都身體健康 雖然佢有時好煩
祝樓主早有一日可以move on到 and 樓主媽媽rip

Take care bro

先人冇立遺囑過身，要有心理準備自己去攪遺產承辦書確實係一件好麻煩嘅事。

走啦屌你老母味

pin this

樓主辛苦喇
撐住屋企同時都要好好保重

睇到好sad
sorry for your lost
你已經好叻好堅強
hug

保重 辛苦你了

打錯 應該係ct

Thank you 巴打 不過唔聽鳩柏豪

佢之前膽管cancer 所以切左 之後轉小腸乘住啲膽汁，所以有郁動位置 走左位..不過個手術都十幾年前

算啦清 人都死左 生老病死好平常 睇開啲啦

係..應該仲有好多事要做

It’s ok not to be ok
依段時間辛苦你啦
你已經盡咗你能力做咗最好嘅決定
好嘅壞嘅都係自己嘅情緒
接受要時間 慢慢嚟啦
有需要可以同爸爸細佬傾下計
大家都好傷好痛 講出嚟會舒服啲

但係估唔到平時食嘢都冇事 無啦啦會排唔到氣

多謝樓主分享 我每隻字都有睇曬
你同媽媽遲啲都會相見
我相信佢會喺不遠處等你
願你和家人們安好

保重、加油

樓主我明白你
雖然我媽未至於死，但做完一個手術後就判若兩人
睇你個帖就諗到自己
伯母已經化為小星星守護你

樓主 保重

樓主撐住 要明白依個係每個人必經階段
媽媽一定會係天到保護你
前路仲有好多野你要奮鬥落去 努力證明比媽媽睇

咁睇落似醫療失誤wor...
都明知小腸做過手術
冇理由醫生會唔知有機會打左kick嫁
如果佢講明「有機會打kick建議即刻開刀」
咁應該有機會救得返？

我個陣會諗 係第一個檢查都搵唔到原因 就應該提議開刀，咁就有機會救得翻。到佢提議個陣 其實已經晏..

節哀順變，樓主要好好生活
咁樣係比到媽媽最大嘅安慰

rip and take care見到都覺得心痛

巴打 保重 ！！

樓主記得生性做人，只要你無忘記阿媽，佢永遠都會同你一齊，加油。

由佢決定生你嗰陣時，一係你送佢走，一係佢送你走，一係冚家剷，邊種結局都係sad，而你太傷心只怪你用情太深，因果循環，如果佢哋當初送你去孤兒院，根本唔會有依個post，再慘d都大有人在，全家死剩種，死哂老豆老母老婆仔女，死剩自己仲過癮，幸福唔係必然，痛苦就係必然，兄弟，擁抱荒謬人生，活著就係活著，根本沒有意義

其實希望所有人都會正視依個死腸既病，所有人包括bb都會有機會發生，我本人三歲個陣係英國發病，大腸近3分2壞死。當時1997年，香港仲未回歸所以可以視我為英國人，一蚊手術費都冇收，當時從未有過依個病例，醫生後來話任何年齡人士都會發病，延誤救治存活率十個只有一兩個人。

自從係英國由鬼門關岀番來，我更珍惜生命，感激英國人。

樓主唔好太傷心，同樣地要好好生活，我既屋企人前一兩個月都由好清醒，一兩日間走左，但到今日甚至佢已經變成一堆灰，我都未覺得佢死左。

Rip..

眼濕濕......保重

樓主保重 要堅強

take care, be tough. Wish your mama rest in peace and be happy in heaven

但係照哂x ray，ct都睇唔到有野
而且樓主阿媽曾經gi cancer，醫生真係會mon緊啲唔會hea嘅
我估係條腸可能一開始kick少少，少到胃鏡x ray ct都真係睇唔到
但係腸一kick，就好快附近啲腸都變壞，所以就變左critical condition
腸kick呢啲真係可以惡化得好快，如果早少少發現到可能真係救得返

有情緒抒發下都好 要保重呀

sorry 巴打 咁叻仔啦
靠哂你撐起頭家喇
不過唔好俾太大壓力自己
呢段日子一定會辛苦
但你一定會捱得過
有咩事都好 肯開聲好多人肯幫你架
千祈唔好自己屈埋屈埋
想呻就呻啦

btw 介唔介意講你自己大概幾歲？

一定好辛苦
有咩繼續喺度講啦...
喺現實中要扮堅強 一定要撐一定唔可以冧 我好明白
但呢度唔洗架

唉 完全明白

25歲

願你可以克服傷痛
保重

樓主節哀順變 保重

樓主節哀！！

時間會沖淡一切，努力照顧好你爸和細佬！

好明白你嘅感受！你都好呀，有機會同你媽説再見！

我爸走嘅時候，一句說話都無留低！就走咗！

我真係好驚 我同你差唔多
家母大你媽媽少少
但無病歷 之前入院檢查過都無結論
今次照胃鏡 佢要跟特別餐單飲食一個星期
見到佢無飽飯食 都仲照顧我同屋企人
覺得自己廿幾歲人都唔可以令佢放心
覺得自己好無用 我真係無心理準備
希望佢身體健康
我仲成日話第時生仔
唔會放心交俾人 所以我旨意哂佢
自己一事無成仲講笑話我專心做女兒就好
而家只要佢一切安好
陪我到我真正岀身 俾機會我俾錢佢洗
照顧返佢 等佢可以享下福 我就心滿意足

以前唔明「子欲養而親不在」
而家我開始有啲體會
多謝你喺咁艱難嘅時候都願意真心分享
告誡提醒咗我 我知要點做真正嘅「女兒」架喇

唔係點安慰 我都想喊
咁多種情感無疑父母情係令我最眼淺
你要保重 辛苦你了

加油啊
雖然唔知點樣幫到你 節哀順變啦

收皮啦 好型咩？

i know that feel
自從我嫲同呀爺走後我都好驚老母有一會走
我老母成日都好樂觀話退休最好玩多2,30年就走
但我每次聽到個心都好唔舒服
有時都會自私諗如果我死左先就好
我都好唔想面對呢日

保重
有咩事都可以同家人，朋友分擔下
有時候未必需要一個人攬晒

見樓主承擔晒所有野 又要睇住阿爸細佬 又要處理媽咪身後事 驚你撐唔住

記得都要照顧埋自己 攰嗰陣要岀聲

乜撚野醫生，咁都話無事
之前無病歷記錄病人小腸做過手術？

係
仲要呢幾年都唔會係屋企人身邊
覺得以前有機會陪伴佢地既時候無珍惜
仲會成日嘈交
真係好想番去

以為自己開po
呀嫲都入左醫院 又係腸有事
手術到呢家第4日都未醒....
巴打加油保重

樓主保重身體
有唔開心同朋友傾吓，唔好屈住自己

咁有怨氣做乜？一句普通嘅安慰說話都被你屌，你都係米響度呃負評。

樓主加油，得你撐住
四十幾真係好後生，RIP

係 今日唔知聽日事 個陣我岩岩出黎仲野 老母就走左了

伯母RIP

樓主take care

樓主同樓屋企人都辛苦曬喇

人到30-40 基本上都要有心理準備，屋企人會死

希望你打完出嚟會抒發到感受舒服啲
老套啲講句你媽媽都唔想見到你唔開心

RIP 保重

有啲事嚟得真係好突然 可以由健健康康 到惡化唔夠一日，所以真係要好好珍惜同屋企人一齊嘅日子

其實我都好開心 我個post可以幫你地增加同屋企人嘅關係 減少遺憾嘅發生..

個陣我媽都成日講 如果我死左 就無人xxxx，我都會話 可能我死先呢...點知個一日咁快嚟到

我都好唔明 明先病人小腸有郁動嘅風險，點解可以唔優先睇左個腸先，仲有我媽都有keep住係依間醫院覆診，佢都講過好多次佢個胃成日痛 點解都發現唔到...

所以真係要買翻份保險..

巴打 你都要加油，撐住呀嫲！

二三十年好快就過

巴打唔好屈住屈住
好易有情緒病

巴打 實在辛苦哂你
要你一手包辦咁多野
我唔會叫你加油 唔會叫你撐住
只希望你暫時可以好好休息一下 盡情抒發情緒
到你休息到咁上下 就繼續振作
好好陪伴爸爸同細佬 大家互相扶持
繼續行落去 媽媽會繼續留存係你地內心
陪你地繼續行餘下既路程

討論區唔撚比討論？

巴打保重
好好咁生活落去

樓主係咪以前高登羊肉呀

撐住呀

樓主呢段時間辛苦你了，願你一家健康平安，睇到你段文字我都好撚想喊，好驚屋企人離開果一刻

RIP 樓主撐住呀

唔係呀

連登有愛

辛苦了

睇到流眼淚了......
樓主保重，加油

巴打加油

其實醫護都好多係9黎 唔係吹奏到咁神聖

巴打 你好堅強好叻呀要加油

撐住

R.I.P.

有時自私d諗 想早d死
唔想面對呢d野

四十幾真係好後生
樓主應該大極都係二十出頭好後生
希望你撐住

願伯母往生浄土
離苦得樂

巴打請記住學習你媽媽嘅包容同埋要活出自己！

保重！

上一代一生嘅目標就係希望我地活得更好，努力記住媽媽嘅點點滴滴，作為人生日後嘅動力，佢嘅付出就會有意義! take care!

真係唔好 留低嘅人要承受嘅 真係好大

睇到喊⋯
RIP and加油

RIP😿

我都好怕呢一日睇到文字都覺得心酸
樓主好孝順啊你好好休息啦
慢慢調整下心情啦

我細個都有諗過媽咪走左會點 我已經攬住個枕頭喊成七彩，仲變態到用扭蛋入住媽咪啲頭髮 驚佢走左無嘢可以記念佢..但而家扭蛋無了 媽咪都無了..

做假膠都柒撚過人 入返去你老母西啦

Cat..你最後既照片好靚女。一路好走。好難得識到你呢果黃媽。香香上

我媽媽一年前都過咗身
出門翻學無耐就話入咗院 第二日就走咗
我諗最難受嘅係作為最應該傷心、悲憤嘅時候
你有好多責任要去負、有好多事情要處理
身邊個個都叫你睇住某某，不過都要睇住自己情緒

老實講直到琴日我都重發夢夢到佢
夢到我細細個果時佢無病無痛同我周圍去嘅樣

不過時間會治療一切
近排我發嘅夢夢見佢都係身體健康，心情好好
希望你可以加油
好多人都會叫你堅強 唔好咁傷心
我希望可以叫你搵一個地方，搵一個信得過嘅人
喊下叫下 傷心咁發洩一下

睇完心好噏
巴打加油
你仲有爸爸同兄弟姊妹
媽媽喺天國會守護你
絕對明白唔會一時三刻釋懷
可能日後你無時無刻回憶起而流淚
佢係你媽媽 一世放唔低係人之常情
將媽媽好好埋藏心底裡 好好活下去

睇左媽咪麵

日日望住屋企人都會好擔心....
樓主加油啊
我睇完成篇都眼濕濕....

其實係發夢定報夢？

其實不停夢見 但起身見唔到 個種痛真係好難受...雖然係咁 但我都好想每晚都夢到 可以短敍下

好彩嘅係 女朋友係我個避風港，我唔開心想喊嘅時候 都有佢係身邊

我當日無在場幫佢對我嚟講係一個遺憾 我諗係因為咁？
不過我近來無發呢個夢啦
最近發夢見佢都係佢身體好好果時 啲夢都係奇奇怪怪坐下叮叮 去下百貨公司咁

好希望你可以慢慢好返啲
不過都係果句 如果有需要 係要搵啲專業啲嘅人幫手
傾下 宣洩下
照顧好身體人 處理後續嘅事係好重要
但俾時間同空間去grief 係一個好重要嘅過程
如果強行想skip咗grief呢個過程 對你去理解媽媽離開呢個事好大影響

咁好

睇到喊左 樓主辛苦你了
我依刻都好驚失去屋企人😔
老豆前排發現左心衰
果排真係飯都食唔落 每日以淚洗面
加上同父母係分隔緊兩地 見又見唔到 更加痛苦（佢地係美國）

Rest in peace

同樓豬一樣，琴日搞掂曬爸爸後事，上埋位，個位都排左幾年先抽到。加油

睇到喊
我阿媽亦係最錫我 最為我付出果個
你一定好難受
加油珍惜眼前人

加油巴打

我爸爸同樣係2月6號出殯，都係好年輕50幾歲就意外走咗，仲要經歷澳門21日無情隔離先可以出嚟搞手續再返香港到搞正式喪禮，我仲要係獨女，要照顧咩都唔識嘅媽媽，仲面臨仆街男友同無屋住無工開等等問題，希望互勉！

絲打 加油呀 你有咩都可以上嚟傾下，我地未必幫到你 但都可以聽你呻下。
我以前都好鐘意睇下大家留言

保重啊
加油

我一路睇一路喊，隔住電話都大概體會到你經歷緊嘅痛苦同埋無力，非言語所能表達。

感覺應該好虛幻？因為生命中好重要嘅其中一條支柱突然無咗、幾乎係硬生生咁將自己嘅一部分切割咗。尤其當自己處於廿幾歲adulting嘅年紀，會覺得：雖然已經成年，但面對人生依然有好多嘢唔識，好想依賴父母嘅提點又或者係佢哋對於人生歷練嘅分享，佢哋嘅經驗之談......可惜，往後困惑嘅日子，你只能想像如果媽媽仲喺度，佢會點安慰你、點提點你，你只能夠想像.
最近經歷嘅日子應該好模糊？甚至你可能會覺得一切一切都難以承受到一個地步，你好希望生活都可以好似影片咁有得撳pause。但可惜世界係indifferent嘅，所有嘢都一切如常，即使你嘅世界崩潰到面目全非...但你未有空間、時間、甚或勇氣去直視同埋消化依一切..

我唔會同你講「佢依家唔再受苦喇，依家佢喺一個better place」，因為你同爸爸細佬依刻，唔係諗佢係邊度，而係只想媽媽同你哋一齊、喺依個時空、依個地方，一齊過年、一齊過日子. 我好相信你亦知道媽媽同你哋一樣，依刻都係咁希望自己係同你哋一齊，而唔係陰陽相隔。你哋無形嘅bonding依然係透過思念同愛存在嘅，只係唔再咁容易見到、觸摸到、溝通到。

往後嘅人事物可能都會從此多咗一個label：「媽媽仲喺度嘅時候」或者係「媽媽走咗之後」。總之，人生從此多咗一個分水嶺，所有嘢都唔再一樣。失去親人嘅傷痛、對佢嘅思念、同埋好似黑洞咁大嘅遺憾，並唔會隨時間減淡，但你會慢慢學識點樣同依個傷痛、思念同埋遺憾相處。

我媽咪喺6年前選擇離開，當時我都只係19歲。上面描述嘅，係我當時處理媽媽身後事時候嘅感受。我唔奢望依啲分享可以安撫到你，但至少希望可以透過我嘅分享、代替你運用文字去process你部分傷痛。
同你媽媽一樣，我媽媽都係一個好錫屋企，好努力去教好我同我細佬嘅好媽媽。有時我都會怨恨個天：點解咁好嘅媽媽，佢勞碌半生，點解唔可以比佢好好享福、比我哋報答同孝順佢、比佢同爸爸一齊甜甜蜜蜜咁過退休生活，唔洗再操心我同細佬，可以彌補返佢哋因著養育我同細佬而犧牲咗嘅二人世界嘅時光。

過去6年，我都選擇避開依個傷痛，直到上年先開始直視佢，去見counselling. 依家仍然學習緊點樣轉化當中涉及好多複雜嘅情緒，包括自責、憤怒、遺憾、內疚、思念、缺失等等

我諗最無力同無奈嘅係，即使經歷過失去至親，但每次嘅經歷並唔會可以好好裝備我哋去面對未來更多嘅離別。所以只能夠把握當下，過好自己嘅人生，盡量要無悔

慢慢嚟啦。有時會覺得情緒沉重到負荷唔到, 但記住this too shall pass. 好好溫柔咁對待自己同埋身邊所愛嘅人啦，保重

其實我到宜家 我都無完全接受到個現實，都覺得有一日我媽咪就會翻嚟 我未失去佢..但當忙緊嘅時候 得閒嘅時候 我都會不期然咁諗起我媽咪 我真係好想打俾佢 同佢傾下偈，但個一刻 我就知道 我永遠都搵佢唔到...你講得好岩 我成日都諗 如果佢係到我會點 佢係到會點同我講，但越係咁諗 我嘅失落感就越大...
聽日就係年30晚，我地以前就會一齊食個晚飯 之後11點幾就會去寺廟上香求平安，聽日就會同你拜年 祝你身體健康...煎個年糕 飲杯嘢，再同你傾下大事少事...但一切都只淨低回憶同幻想，依一齊永遠都實現唔到...

保重呀 你媽媽都想你堅強咁生活落去😢

明白呀...我當時都係咁，甚至到依家都係咁
每一年都好似跨欄咁，特別同佢有多啲關連或者多啲回憶嘅日子會好難過：新年、母親節、佢嘅生日、佢死忌、自己生日、聖誕

尤其每每經歷所謂人生里程碑：畢業，搵到第一份工，出第一份糧想請佢食飯etc. 好多都只能空想

我其中一個安慰自己嘅諗法係：
相信依個世界有平衡宇宙。
雖然喺我依家身處嘅依個宇宙，我同媽咪嘅緣份有限，我無能力報答佢。但我深信喺另一個宇宙，依刻我同佢可能一齊啱啱行完書店，一齊喺茶餐廳食緊下午茶餐，佢好滿意我幫佢叫嘅奶油多烘底，我亦好開心可以自己請佢食嘢、甚至終於成為佢眼中可以比佢依靠嘅「大人」。

你依家慢慢go through緊 5 stages of grief。
想話其實嗰5個stages並非必然順序咁經歷，亦唔代表經歷完5個stages就會「康復/moved on」。往後你好likely會不斷面對哀痛來襲，會不斷反反覆覆經歷依5個stages...

但信我，當中你會搵到一啲安撫你嘅details

巴打 我完全明白
我今日見到街上一家大小 開開心心買嘢翻屋企過年，我都諗翻上年同媽咪辦年貨，佢會買好多嘢 整到屋企好有氣氛 佢開心笑個樣..今日依個時間應該同佢一齊封緊利是 一路傾偈..我媽咪都好重視新年 我都好想同佢過多一次.

睇到眼濕濕
巴打保重呀

第一年食無左佢既團年飯
同以前一樣同最親既親戚一齊食
但完全無食慾 一路食一路個人好呆 係到諗返起以前
我好想喊 但又忍住 唔想比佢地見到
一路食一路望住其他親戚大快朵頤 講d餸邊到買 點整
D細路嘻嘻哈哈 唔知點解會有一種好煩厭既感覺 覺得好嘈
好想一個人靜下 夾硬食完 忍唔住入左廁所爆喊
係到睇返以前WhatsApp 對話
佢未有事前 全部都係得佢講 我唔覆 已讀不回
依家睇返有d錄音 直情聽都無聽過 仲係綠色
聽返都係問今晚返唔返黎食飯 留左飯比你 返屋企未
個心痛到癲 喊到眼淚流到無晒
望住d對話由以前得左邊成版
越拉越落得返右邊成版 得返我自己成個傻佬咁打千字文
一路諗返起佢生命最後個段時間係醫院 連回WhatsApp都無力

我好掛住你 你可唔可以返屋企一齊食飯啊

巴打，開開心心，總有日重聚，你媽咪都知道你愛佢嘅